% Filename:     si-basiseinheiten-als-plakat
% Autor:		Simon Boller
% Erstellt:		25.04.2023
% Revision: 	13.06.2023

\documentclass{article}

% usepackage
\usepackage{textgreek}
\usepackage[margin=15mm]{geometry}
\usepackage[fontsize=25pt]{fontsize}
\usepackage{anyfontsize}
\usepackage{setspace}
\usepackage[framemethod=TikZ]{mdframed}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{colortbl} % Einfärben der Tabelle
\usepackage{hhline}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[colorlinks=true,linkcolor=white,anchorcolor=white,citecolor=white,filecolor=white,menucolor=white,runcolor=white,urlcolor=white]{hyperref}
\usepackage[
type={CC},
modifier={by-sa},
version={4.0},
]{doclicense}

% color
\definecolor{color}{HTML}{009EE0}

\definecolor{maroon}{cmyk}{0,0.87,0.68,0.32}
\definecolor{header}{RGB}{255,255,255}
\definecolor{kg}{RGB}{208,18,62}
\definecolor{m}{RGB}{236,101,43}
\definecolor{s}{RGB}{247,169,0}
\definecolor{A}{RGB}{99,168,49}
\definecolor{K}{RGB}{0,96,167}
\definecolor{mol}{RGB}{163,60,131}
\definecolor{cd}{RGB}{63,38,130}




% newcommand
\newcommand{\ueberschrift}[1]{\textbf{\textsf{\textcolor{black}{#1}}}}
\newcommand{\wort}[1]{\textbf{\textsf{\textcolor{white}{#1}}}}
\newcommand{\buchstabe}[1]{\textbf{\textcolor{white}{#1}}}



\begin{document}
	\begin{center}
			
		% Seitenstyle (ohne Seitenzahl)
		\thispagestyle{empty} 
		
		% Hingergrundfarbe
		\pagecolor{color!60} % Background color
			
		% Titel
		\textbf{\textsf{\textcolor{white}{\fontsize{45}{80}\selectfont SI-Basiseinheiten}}}
		
		\vspace{1cm}

		\begin{mdframed}[roundcorner=10pt, outerlinewidth = 5, backgroundcolor = white, linecolor = white]
			\begin{center}
				\vspace{0.2cm}
				
				% Zeilenhöhe
				\renewcommand{\arraystretch}{1.9}
				
				\begin{tabular}{|m{5cm}|m{2.5cm}|m{5cm}|m{2.5cm}|}
					\noalign{\global\arrayrulewidth=.5mm} \arrayrulecolor{black} 
					\hline 
					\rowcolor{header}
					\multicolumn{2}{|c|}{\ueberschrift{Grösse}} & \multicolumn{2}{c|}{\ueberschrift{Basiseinheit}} \tabularnewline 
					\hline 
					\rowcolor{header} \centering \ueberschrift{Name} & \centering \vspace{-0.7cm} \fontsize{15}{15} \ueberschrift{Formel-} \ueberschrift{zeichen} & \centering \ueberschrift{Name} & \centering \vspace{-0.7cm} \fontsize{15}{15} \ueberschrift{Kurz- zeichen} \tabularnewline 
					\hline
					\rowcolor{kg} \centering \wort{Masse} & \centering \buchstabe{m} & \centering \wort{Kilogramm}  & \centering \buchstabe{kg}   \tabularnewline
					\hline
					\rowcolor{m} \centering \wort{Länge} &  \centering \buchstabe{l} & \centering \wort{Meter} & \centering \buchstabe{m} \tabularnewline 
					\hline 
					\rowcolor{s} \centering \wort{Zeit} & \centering \buchstabe{t} & \centering \wort{Sekunde}& \centering \buchstabe{s} \tabularnewline 
					\hline
					\rowcolor{A} \centering \wort{El.~Strom} & \centering \buchstabe{I} & \centering \wort{Ampere} & \centering \buchstabe{A} \tabularnewline
					\hline
					\rowcolor{K} \centering \wort{Temperatur} & \centering \buchstabe{T} & \centering \wort{Kelvin} & \centering \buchstabe{K}  \tabularnewline
					\hline
					\rowcolor{mol} \centering \wort{Stoffmenge} & \centering \buchstabe{n} & \centering \wort{Mol} & \centering \buchstabe{mol} \tabularnewline
					\hline
					\rowcolor{cd} \centering \wort{Lichtstärke} & \centering \buchstabe{$I_v$} & \centering \wort{Candela}  & \centering \buchstabe{cd} \tabularnewline 
					\hline
				\end{tabular}
				
				\vspace{0.2cm}	
				
			\end{center}
		\end{mdframed}
		
		\vspace{1.4cm}
		
		% Fusszeile
		\vspace*{-1cm}
		\begin{minipage}{2cm}
			\begin{center}
				\vspace*{-0.2cm}
				\doclicenseImage[imagewidth=2 cm]
			\end{center}
		\end{minipage}
		\begin{minipage}{6.5cm}
			\begin{spacing}{0.1}
				\textbf{\textsf{\textcolor{white}{\fontsize{5}{5}\selectfont 
							Dieses Werk ist lizenziert unter einer Creative Commons Namensnennung - \\ Weitergabe unter gleichen Bedingungen 4.0 International Lizenz.\\
							Titel: SI-Einheiten als Plakat - Autor: Simon Boller - Version: 13.6.2023\\
							Quelle: \href{https://gitlab.com/simon-boller/si-einheiten}{https://gitlab.com/simon-boller/si-einheiten}
				}}}
			\end{spacing}
		\end{minipage}	
	\end{center}
\end{document}